［恨死隔離］特朗普救市:薪俸稅今年內降至零

【信報財經新聞】美國總統特朗普推動經濟刺激措施，冀紓緩疫情對經濟造成的負面影響。據白宮官員透露，響頭炮的救市政策包括今年其餘時間內，將薪俸稅稅率降低至零。

特朗普周二到國會山莊，與共和黨議員商討經濟刺激措施。有白宮官員向CNBC透露，特朗普向國會議員提出，將薪俸稅稅率降低至零，減稅期限維持至今年之內。

擬扶持頁岩油開採商

不過，國會對特朗普的減稅方案持懷疑態度。

另外，特朗普據稱將資助美國頁岩油行業。沙地阿拉伯與俄羅斯近日爆發石油減價戰，導致油價急速滑落，美國頁岩油開採商深受其苦，有分析認為，部分油商或陷入破產邊緣。

drop to zero

安倍可否跟風將10%消售稅降至零? THX